<resources>
    <string name="app_name">Rans</string>
    <string name="profil_rans">RANS Entertainment adalah sebuah badan usaha, saluran YouTube, dan rumah produksi yang dibentuk oleh pasangan Raffi Ahmad dan Nagita Slavina. RANS Entertainment didirikan pada tanggal 27 Desember 2015.</string>
    <string name="sejarah_rans1">RANS Entertainment merupakan kanal YouTube dan rumah produksi milik Raffi Ahmad dan Nagita Slavina. Nama RANS berasal dari gabungan nama Raffi Ahmad (RA) dan Nagita Slavina (NS).[3] Keduanya memilih YouTube sebagai media awal penyiaran RANS Entertainment karena Nagita Slavina merasa lebih bebas mengekspresikan diri melalui YouTube dibandingkan televisi.</string>
    <string name="sejarah_rans2">
        Tujuan awal Raffi Ahmad membuat kanal YouTube RANS Entertainment adalah untuk mengabadikan momen bersama keluarga. Konten pertama RANS Entertainment berisikan video pembahasan tata rias wajah. Seiring berjalannya waktu, Raffi melihat peluang pemasukan yang baik melalui AdSense Youtube.
        Pada 26 Oktober 2021, RANS mengumumkan kemitraan mereka dengan Grup Emtek. RANS juga mengumumkan bahwa Kaesang Pangarep telah ditunjuk sebagai komisaris perusahaan mereka.</string>
    <string name="sejarah_rans3">Dalam wawancara dengan CNBC Indonesia pada awal 2022, Raffi Ahmad mengatakan bahwa perusahaan RANS Entertainment sudah mencapai keuntungan dan berencana melakukan penawaran umum perdana.[7] Raffi mengklaim bahwa RANS Entertainment sudah tidak hanya mengandalkan saluran YouTube, melainkan telah memiliki lini bisnis lain seperti pengelolaan lapangan olahraga di Pantai Indah Kapuk.</string>

    <string name="penghasilan_rans1">Menurut data Social Blade pada 2019, Raffi dan Nagita sebagai pemilik saluran YouTube Rans Entertainment merupakan selebriti YouTube terkaya kedua di Indonesia (setelah Atta Halilintar) dengan perkiraan pendapatan dari YouTube antara Rp448 juta dan Rp7,1 miliar per bulan.[16] Data dari sumber yang sama pada tahun selanjutnya menempatkan Rans Entertainment sebagai Youtuber dengan banyak pelanggan terbanyak ke-4, dengan penghasilan per bulan yang bisa mencapai Rp7,935 miliar.</string>
    <string name="penghasilan_rans2">Penelitian Ega Maulana dan lainnya mengatakan bahwa kesetiaan pelanggan saluran YouTube Rans Entertainment berkaitan erat dengan kepuasan mereka terhadap video Rans dan sedikit berkaitan dengan citra perusahaan.[18] Buku Kewirausahaan Perubahan Zaman mengatakan bahwa warganet menyukai konten tentang anak artis seperti kehidupan sehari-hari Rafathar yang merupakan anak Raffi dan Nagita.</string>

    <string name="profil_rans_cilegon">RANS Cilegon FC (singkatan dari Raffi Ahmad Nagita Slavina Cilegon Football Club) atau lebih dikenal dengan RANS FC adalah klub sepak bola Indonesia yang berasal dari Cilegon, Banten dan bermarkas di Cilegon. RANS FC meraih juara 2 pada kompetisi Liga 2 musim 2021 dan promosi ke Liga 1.</string>
    <string name="sejarah_rans_cilegon1">RANS Cilegon FC berdiri pada 31 Maret 2021 setelah mengakuisisi Klub Liga 2 Cilegon United FC melalui dua perusahaan RANS Entertainment dan Prestige Motorcars. RANS merupakan perusahaan milik Raffi Ahmad dan Nagita Slavina, sedangkan Prestige adalah pengedar mobil super asal Jakarta Utara.</string>
    <string name="sejarah_rans_cilegon2">RANS Cilegon FC mengawali kompetisi dengan bermain di Liga 2 musim 2021 dan langsung muncul sebagai juara 2 setelah kalah di final melawan Persis Solo dengan skor 1-2.</string>
    <string name="stadion_rans_cilegon">Pergantian nama klub bukan satu-satunya yang berubah. Kandang klub juga mau dipindahkan, dari Stadion Krakatau Steel, Cilegon, Banten ke Jakarta. RANS FC juga berencana ingin berkandang di Banten International Stadium, Serang, Banten[5] dan RANS FC juga berencana ingin menghilangkan kata Cilegon dari nama klub tersebut.</string>
</resources>